
%\addcontentsline{toc}{subsection}{\hspace{-5mm}\normalsize Техническое задание }
%\addtocounter{section}{1}
\begin{center}
\textbf{РЕФЕРАТ}
\end{center}
\begin{center}
Квалификационная работа магистра, \pageref{LastPage} с., \total{figure} рис., \total{table} таб., \total{lstlisting} лист., \total{litra} ист.
\end{center}

\begin{center}
МОДИФИЦИРОВАННЫЙ МЕТРИЧЕСКИЙ АЛГОРИТМ КЛАССИФИКАЦИИ ПОСЛЕДОВАТЕЛЬНОСТЕЙ
\end{center}

Объектом исследования данной работы является возможность обобщения метрических алгоритмов классификация для их применения к последовательностям. 
В качестве примера обобщаемого метрического алгоритма в данной работе рассматривается алгоритм k-ближайших соседей.

Для демонстрации возможностей полученного алгоритма в работе рассматривается его применение к эталонным задачам классфикации и разметки последовательносетй, 
таким как распознавание рукописных символов, чанкинг, связывание именованных сущеностей (Named Entity linking, NEL).
При решении задачи NEL демонстрируются особенности алгоритма, присущие также остальным метрическим алгоритмам, что отличает его от существующих алгоритмов классификации последовательностей.

Процесс проведения исследований:
Исследование существующих алгоритмов классификации последовательностей и способов их обобщения;
модификация алгоритма kNN;
Реализация программного макета для решения задачи NEL.

\pagebreak
